quiz = [
  {
    question:
      "Bagaimanakah hubungan keluarga Tuhan Yesus dengan Yohanes Pembaptis?",
    answer: "Saudara sepupu",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Maria dengan Marta?",
    answer: "Bersaudara",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Eunike dengan Timotius?",
    answer: "Ibu dan anak",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Lois dengan Timotius",
    answer: "Nenek dan cucu",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Naomi dengan Rut?",
    answer: "Metua dan menantu",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Akwila dengan Priskil?",
    answer: "Suami dan Istri",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Kain dengan Habel?",
    answer: "Kakak beradik",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Daud dengan Salomo?",
    answer: "Ayah dan anak",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Andreas dengan Petrus?",
    answer: "Bersaudara",
  },
  {
    question: "Siapakah yang melakukan mujizat tongkat berubah menjadi ular?",
    answer: "Musa dan Harun",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang telah melihat sebuah tangga yang sampai ke langit?",
    answer: "Yakub",
  },
  {
    question: "Siapakah yang memiliki jubah yang mahaindah?",
    answer: "Yusuf",
  },
  {
    question: "Siapakah yang mendapat perjanjian berupa tanda pelangi?",
    answer: "Nuh",
  },
  {
    question: "Mujizat apakah yang pertama kali dilakukan oleh Tuhan Yesus?",
    answer: "Mengubah air menjadi anggur",
  },
  {
    question:
      "Berapa orangkah dari sepuluh orang kusta itu yang berterima kasih kepada Tuhan Yesus karma disembuhkan?",
    answer: "Satu orang",
  },
  {
    question: "Siapakah nama murid Tuhan Yesus yang berjalan diatas air?",
    answer: "Petrus",
  },
  {
    question:
      "Anak perempuan siapakah yang dibangkitkan Tuhan Yesus dari kematian?",
    answer: "Yairus",
  },
  {
    question:
      "Berapa orangkah yang diberi makan oleh Tuhan Yesus dengan lima roti dan dua ekor ikan?",
    answer: "5000 orang",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan ayat yang menyatakan bpgitu besar kasih Allah akan manusia di dalam Alkitab?",
    answer: "Yohanes 3:16",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab dan pasal yang menyatakan bahwa Allah itu Raja adanya?",
    answer: "Yohanes 4",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama rasul yang paling banyak menulis tentang kasih?",
    answer: "Yohanes",
  },

  {
    question: " Sebutkan nama rasul yang paling dikasihi Tuhan Yesus?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      " Apakah perbuatan terbesar yang dapat dilakukan seseorang untuk menyatakan kasihnya?",
    answer: "Menyerahkan nyawanya bagi sahabatnya",
  },
  {
    question: " Sebutkan kitab terakhir dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Malealchi",
  },
  {
    question: " Sebutkan kitab pertama dan terakhir dalam Perjanjian Baru?",
    answer: "Matius dan Wahyu",
  },
  {
    question: " Sebutkan kitab nubuat yang pertama?",
    answer: "Yesaya",
  },
  {
    question: " Sebutkan kitab syair yang pertama?",
    answer: "Ayub",
  },
  {
    question: " Kata apakah yang terakhir di dalam Alkitab?",
    answer: "Amin",
  },
  {
    question: " Siapakah yang menolong Tuhan Yesus memikul salibNya?",
    answer: "Simon dari Kirene",
  },
  {
    question: " Siapakah yang berusaha melepaskan Yesus dalam pengadilan?",
    answer: "Pilatus",
  },
  {
    question: " Siapakah yang meminta jenazah Tuhan Yesus supaya dikuburkan?",
    answer: "Yusuf dari Arimatea",
  },
  {
    question: " Berapa lamakah Tuhan Yesus digantung atas kayu salib?",
    answer: "6 jam",
  },
  {
    question: " Di manakah mula-mula terjadi dosa?",
    answer: "Di Taman Eden",
  },
  {
    question: " Di manakah Yesus diBaptiskan?",
    answer: "Di Sungai Yordan",
  },
  {
    question:
      " Sthpakah yang berkhotbah kepada sida-sida dari Etiopia, dan kemudian membaptiskannya?",
    answer: "Filipus",
  },
  {
    question: " Di manakah Yohanes Pembaptis tinggal?",
    answer: "Di padang gurun",
  },
  {
    question: " Apakah yang diciptakan Allah pada hari pertama?",
    answer: "Terang dan gelap, siang dan malam",
  },
  {
    question: " Apakah yang diciptakan Allah pada hari kedua?",
    answer: "Langit dan bumi",
  },
  {
    question: " Apakah yang diciptakan Allah pada hari ketiga?",
    answer: "Tumbuh-tumbuhan",
  },
  {
    question: " Apakah yang diciptakan Allah pada hari keempat?",
    answer: "Matahari, bulan dan bintang-bintang",
  },
  {
    question: " Apakah yang diciptakan Allah pada hari kelima?",
    answer: "Ikan, burung-burung dan binatang melata",
  },
  {
    question: " Berapa kalikah Tuhan Yesus dicobai di padang gurun?",
    answer: "Tiga kali",
  },
  {
    question:
      " Sebutkan pencobaan pertama yang dihadapi oleh Yesus Kristus di padang gurun?",
    answer: "Mengubah batu menjadi roti",
  },
  {
    question:
      " Sebutkan pencobaan kedua yang dihadapi oleh Yesus Kristus di padang gurun?",
    answer: " Menjatuhkan diri dari bubungan Bait Allah",
  },
];
